\input{../../main}

\teachermode\tagsmode
%\printtrue

\begin{document}
%% Задачи по теплоте для одной из слабых групп

%% Первая пара задач
\printtask{
	\setphysstyle{Сириус 2020}{Энергия и тепловое расширение}{\DTMdate{2020-9-3}}
	\libproblem{savchenko}{2.4.33}
	\libproblem{1001}{10.50}
	\libproblem{moscow(1986-2007)}{2.2}
	\libproblem{kabardin-orlov}{3}
	\libproblem{original}{thermometer-gluk}
	\clearpage
	\setphysstyle{Сириус 2020}{Теплоёмкость}{\DTMdate{2020-9-3}}
	\libproblem{region}{2016-08-3}
	\libproblem{rayon}{2020-08-2}
	\libproblem{moscow-city}{2003-08-3}
}

\clearpage
\setcounter{notask}{1}

%% Первая летучка
\printtask{
	\setphysstyle{Сириус 2020}{ФИ: \rule[-.7mm]{7cm}{.2mm}}{\DTMdate{2020-9-4}}
	\libproblem{theory}{heat-hammer-nail}
	\libproblem{theory}{heat-capacity}
	\task{Удельная теплоёмкость алюминия равна $920\djkgC$, а его молярная масса равна $27\unit{г/моль}$. Оцените удельную теплоёмкость серебра, если его молярная масса равна $108\unit{г/моль}$.}
}

\clearpage
\setcounter{notask}{1}

%% Вторая пара задач
\printtask{
	\setphysstyle{Сириус 2020}{Тепловой баланс}{\DTMdate{2020-9-5}}
	\libproblem{theory}{heat-melting}
	\task{В медном сосуде массой $400\unit{г}$ находится $500\unit{г}$ воды при $40\cels$. В воду бросили кусок льда при температуре $-10\cels$. Когда установилось тепловое равновесие, остался нерасплавленный лёд массой $75\unit{г}$. Определите начальную массу льда.}
	\task{В начальный момент времени в теплоизолированном сосуде находится $100\unit{г}$ льда при температуре $0\cels$ и $10\unit{г}$ водяного пара при температуре $100\cels$. Какая температура установится в сосуде через большой промежуток времени?\\
	Для воды примите $c = 4200\djkgC$, $\lambda = 330\kdjkg$, $L = 2{,}3\unit{МДж/кг}$.}
	\libproblem{1001}{11.3}
	\libproblem{1001}{11.12}
	\libproblem{rayon}{2012-08-1}
	\clearpage
	\setphysstyle{Сириус 2020}{Дополнительные задачи}{\DTMdate{2020-9-5}}
	\libproblem{moscow(1986-2007)}{2.6}
	\libproblem{rayon}{2014-08-5}
	\libproblem{russia}{2010-09-3}
	\libproblem{region}{2010-09-2}
}

\clearpage
\setcounter{notask}{1}

%% Вторая летучка
\printtask{
	\setphysstyle{Сириус 2020}{ФИ: \rule[-.7mm]{7cm}{.2mm}}{\DTMdate{2020-9-7}}
	\task{Расположите в порядке возрастания средние энергии движения молекул
	\begin{enumtask}
		\item в воде при $100\cels$.
		\item в воде при $0\cels$.
		\item в водяном паре при $100\cels$.
		\item в водяном паре при $10\cels$.
		\item во льду при $-10\cels$.
		\item во льду при $0\cels$.
	\end{enumtask}
	}
	\task{Расположите в порядке возрастания энергии, которые нужны, чтобы
	\begin{enumtask}
		\item нагреть килограмм воды от $0\cels$ до $100\cels$.
		\item растопить килограмм льда при $0\cels$.
		\item испарить килограмм воды при $100\cels$.
	\end{enumtask}
	}
	\task{В ванну с водой бросили горячий чугунный шар. Перечислите возможные конечные состояния в такой системе.}
}

\clearpage
\setcounter{notask}{1}

%% Третья пара задач
\printtask{
	\setphysstyle{Сириус 2020}{Мощность}{\DTMdate{2020-9-8}}
	\libproblem{rayon}{2004-08-2}
	\libproblem{rayon}{2017-08-1}
	\libproblem{city}{2007-08-6}
	\libproblem{rayon}{2004-08-6}
	\libproblem{rayon}{2019-08-4}
	\libproblem{city}{2006-09-5}
}

\end{document}
